[
  {
    "question": "以下何者為公司應落實營業秘密管理的主要原因？",
    "options": {
      "A": "保護企業競爭力與資訊安全",
      "B": "提升市場知名度",
      "C": "符合政府稽核要求",
      "D": "使產品更便宜"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "保護企業競爭力與資訊安全"
  },
  {
    "question": "以下對於各種智財之目的的說明，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "商標的目的偏向商標權人商業利益、不公平競爭之防止及消費者利益之保護",
      "B": "營業秘密的目的保護企業開發之方法、技術、製程、配方、程式、設計…等資訊之機密及經濟價值，維護產業倫理與競爭秩序",
      "C": "著作權的目的是創作之獨佔",
      "D": "專利的目的是促進產業之發展"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "著作權的目的是創作之獨佔"
  },
  {
    "question": "以下對於各種智財權保護要件的說明，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "logo的設計須富有美感才能獲取商標權",
      "B": "著作權須具有原創性",
      "C": "專利須具有產業利用性、新穎性及進步性",
      "D": "營業秘密須具有秘密性、經濟性、合理保密措施"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "logo的設計須富有美感才能獲取商標權"
  },
  {
    "question": "以下對於各種智財權的權利取得方式，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "專利須向須向主管機關申請，核准後才能取得",
      "B": "著作須向主管機關申請核准註冊方取得",
      "C": "商標須向主管機關申請核准註冊方取得商標權。可申請延展，且延展不限次數",
      "D": "符合營業秘密要件的狀況下即可取得營業秘密"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "著作須向主管機關申請核准註冊方取得"
  },
  {
    "question": "公司員工若洩漏客戶名單，會依何標準賠償？",
    "options": {
      "A": "按實際損害總額",
      "B": "每人每事件 1 萬元",
      "C": "由主管自行判定",
      "D": "每人每事件 3萬元"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "每人每事件 3萬元"
  },
  {
    "question": "以下對於各種智財權的說明，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "不論如何，都無法永久保有營業秘密",
      "B": "著作權法容許「平行著作」",
      "C": "商標法容許非致混淆誤認之虞的商標並存(非著名商標)",
      "D": "專利的獨佔性較其他智財權來的強"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "不論如何，都無法永久保有營業秘密"
  },
  {
    "question": "關於智財機密資料管理的對外公開，何者正確？",
    "options": {
      "A": "只要不是機密或及極機密，就能夠不經核准就公開",
      "B": "應由權責主管核准才能公開",
      "C": "承辦人可自行判斷",
      "D": "只有對外參展需要經核准，外部演講不用"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "應由權責主管核准才能公開"
  },
  {
    "question": "以下說明，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "「極機密」級者，保密期限至少 5年",
      "B": "智財機密資料如以電子檔方式保存，可存放於電腦中的任意儲存空間",
      "C": "智財機密資料如以紙本方式保存，不使用時應由資料保管人置放於上鎖檔案櫃內，專櫃保存",
      "D": "「機密」級者，保密期限至少 3 年"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "智財機密資料如以電子檔方式保存，可存放於電腦中的任意儲存空間"
  },
  {
    "question": "根據《營業秘密法》意圖於外國、大陸、香港、澳門使用而侵害營業秘密者，最重可處：",
    "options": {
      "A": "三年以下徒刑",
      "B": "五年以下徒刑",
      "C": "一年以下徒刑",
      "D": "十年以下徒刑"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "十年以下徒刑"
  },
  {
    "question": "下列何者不是公司《維護營業秘密實施要點》所強調的員工義務？",
    "options": {
      "A": "五年以下徒刑",
      "B": "一年以下徒刑",
      "C": "三年以下徒刑",
      "D": "十年以下徒刑"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "十年以下徒刑"
  },
  {
    "question": "以下何者為公司應落實營業秘密管理的主要原因？",
    "options": {
      "A": "使產品更便宜",
      "B": "提升市場知名度",
      "C": "符合政府稽核要求",
      "D": "保護企業競爭力與資訊安全"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "保護企業競爭力與資訊安全"
  },
  {
    "question": "以下說明，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "智財機密資料如以電子檔方式保存，可存放於電腦中的任意儲存空間",
      "B": "「極機密」級者，保密期限至少 5年",
      "C": "智財機密資料如以紙本方式保存，不使用時應由資料保管人置放於上鎖檔案櫃內，專櫃保存",
      "D": "「機密」級者，保密期限至少 3 年"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "智財機密資料如以電子檔方式保存，可存放於電腦中的任意儲存空間"
  },
  {
    "question": "公司員工若洩漏客戶名單，會依何標準賠償？",
    "options": {
      "A": "按實際損害總額",
      "B": "每人每事件 3萬元",
      "C": "由主管自行判定",
      "D": "每人每事件 1 萬元"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "每人每事件 3萬元"
  },
  {
    "question": "以下對於各種智財權的說明，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "專利的獨佔性較其他智財權來的強",
      "B": "不論如何，都無法永久保有營業秘密",
      "C": "著作權法容許「平行著作」",
      "D": "商標法容許非致混淆誤認之虞的商標並存(非著名商標)"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "不論如何，都無法永久保有營業秘密"
  },
  {
    "question": "關於智財機密資料管理的對外公開，何者正確？",
    "options": {
      "A": "承辦人可自行判斷",
      "B": "只有對外參展需要經核准，外部演講不用",
      "C": "應由權責主管核准才能公開",
      "D": "只要不是機密或及極機密，就能夠不經核准就公開"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "應由權責主管核准才能公開"
  },
  {
    "question": "以下對於各種智財之目的的說明，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "專利的目的是促進產業之發展",
      "B": "商標的目的偏向商標權人商業利益、不公平競爭之防止及消費者利益之保護",
      "C": "營業秘密的目的保護企業開發之方法、技術、製程、配方、程式、設計…等資訊之機密及經濟價值，維護產業倫理與競爭秩序",
      "D": "著作權的目的是創作之獨佔"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "著作權的目的是創作之獨佔"
  },
  {
    "question": "以下對於各種智財權保護要件的說明，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "logo的設計須富有美感才能獲取商標權",
      "B": "著作權須具有原創性",
      "C": "專利須具有產業利用性、新穎性及進步性",
      "D": "營業秘密須具有秘密性、經濟性、合理保密措施"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "logo的設計須富有美感才能獲取商標權"
  },
  {
    "question": "以下對於各種智財權的權利取得方式，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "著作須向主管機關申請核准註冊方取得",
      "B": "符合營業秘密要件的狀況下即可取得營業秘密",
      "C": "專利須向須向主管機關申請，核准後才能取得",
      "D": "商標須向主管機關申請核准註冊方取得商標權。可申請延展，且延展不限次數"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "著作須向主管機關申請核准註冊方取得"
  },
  {
    "question": "下列何者不是公司《維護營業秘密實施要點》所強調的員工義務？",
    "options": {
      "A": "logo的設計須富有美感才能獲取商標權",
      "B": "營業秘密須具有秘密性、經濟性、合理保密措施",
      "C": "著作權須具有原創性",
      "D": "專利須具有產業利用性、新穎性及進步性"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "logo的設計須富有美感才能獲取商標權"
  },
  {
    "question": "下列何者不是公司《維護營業秘密實施要點》所強調的員工義務？",
    "options": {
      "A": "未經同意不得洩漏資訊給合作廠商",
      "B": "不得引用前雇主受保護的營業秘密",
      "C": "受僱期間與離職後保密",
      "D": "擅自公開專利資料"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "擅自公開專利資料"
  },
  {
    "question": "以下說明，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "智財機密資料如以紙本方式保存，不使用時應由資料保管人置放於上鎖檔案櫃內，專櫃保存",
      "B": "智財機密資料如以電子檔方式保存，可存放於電腦中的任意儲存空間",
      "C": "「極機密」級者，保密期限至少 5年",
      "D": "「機密」級者，保密期限至少 3 年"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "智財機密資料如以電子檔方式保存，可存放於電腦中的任意儲存空間"
  },
  {
    "question": "以下對於各種智財權的說明，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "著作權法容許「平行著作」",
      "B": "不論如何，都無法永久保有營業秘密",
      "C": "專利的獨佔性較其他智財權來的強",
      "D": "商標法容許非致混淆誤認之虞的商標並存(非著名商標)"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "不論如何，都無法永久保有營業秘密"
  },
  {
    "question": "公司員工若洩漏客戶名單，會依何標準賠償？",
    "options": {
      "A": "按實際損害總額",
      "B": "每人每事件 3萬元",
      "C": "每人每事件 1 萬元",
      "D": "由主管自行判定"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "每人每事件 3萬元"
  },
  {
    "question": "以下何者為公司應落實營業秘密管理的主要原因？",
    "options": {
      "A": "保護企業競爭力與資訊安全",
      "B": "符合政府稽核要求",
      "C": "使產品更便宜",
      "D": "提升市場知名度"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "保護企業競爭力與資訊安全"
  },
  {
    "question": "根據《營業秘密法》意圖於外國、大陸、香港、澳門使用而侵害營業秘密者，最重可處：",
    "options": {
      "A": "一年以下徒刑",
      "B": "五年以下徒刑",
      "C": "三年以下徒刑",
      "D": "十年以下徒刑"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "十年以下徒刑"
  },
  {
    "question": "以下對於各種智財權的權利取得方式，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "符合營業秘密要件的狀況下即可取得營業秘密",
      "B": "專利須向須向主管機關申請，核准後才能取得",
      "C": "著作須向主管機關申請核准註冊方取得",
      "D": "商標須向主管機關申請核准註冊方取得商標權。可申請延展，且延展不限次數"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "著作須向主管機關申請核准註冊方取得"
  },
  {
    "question": "關於智財機密資料管理的對外公開，何者正確？",
    "options": {
      "A": "承辦人可自行判斷",
      "B": "應由權責主管核准才能公開",
      "C": "只要不是機密或及極機密，就能夠不經核准就公開",
      "D": "只有對外參展需要經核准，外部演講不用"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "應由權責主管核准才能公開"
  },
  {
    "question": "以下對於各種智財之目的的說明，何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "著作權的目的是創作之獨佔",
      "B": "專利的目的是促進產業之發展",
      "C": "營業秘密的目的保護企業開發之方法、技術、製程、配方、程式、設計…等資訊之機密及經濟價值，維護產業倫理與競爭秩序",
      "D": "商標的目的偏向商標權人商業利益、不公平競爭之防止及消費者利益之保護"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "著作權的目的是創作之獨佔"
  }
]